講港獨係依刻香港人需要突破既關鍵點

自六月以來，港獨派因為想同大家一齊聚焦喺送中條例及五大訴求上一直沉默。呢幾個月間，我間中開post想宣揚港獨，但一直得不到重視，甚至反對。批評的聲音大多係話「港獨大家心照，依家未係時機，唔講得住」「會俾中共標籤成為港獨運動」等。大家似乎一致認為港獨未係時機，而時機將會係開啟真普選之後。因此我假定大家心目中既風向係先達到雙普選，然後民族自決，用公投達到港獨(或其他選項)才能夠根本解決香港問題。

915嗰日，有個鬼佬問我有咩solutions可以解決到香港呢一刻既問題。我好自然咁答佢通過「香港人權及民主法案」，從以達致雙普選。及後我問自己，雙普選之後又點呢？我地無可避免地要透過自決方式處理香港主權問題，才能徹徹底底地從中國主權中解放出來。同時今晚聽證會，亦有議員問現時香港有乜野practical solutions？好多人都喺即時討論post到講港獨。我相信依一刻，好多美國議員及專家俾我地心水清，即使香港通過法案，甚至落實到雙普選都只係一個過程，最終都要真正地解決主權問題。

好多人驚依一刻講港獨會被中共標籤為香港獨立運動，然後名正言順打壓，甚至令美國唔敢幫香港。完撚全係荒謬。首先，由一開始中共已經當香港係港獨運動，然後大規模打壓港人。唔係因為中共驚咗你地阻止條BILL通過，而係由6月9號至6月16號大規模遊行，中共已經直覺呢場運動最終會演變成主權爭議(所謂既顏色革命)。再者，我想講連香港人咁港豬都知道香港呢個情況最終要由主權移交(歸英歸美派)或者港獨先解決到，你諗下今晚聽證會既議員收風貼過連登港豬又點會諗唔到呢啲OPTIONS。今晚我已經Feel到部分國會議員同我地一樣，認為即使達到真普選都係未夠，要徹徹底底解決香港主權問題先係對美國最大利益。

咁香港人要點樣踏出講港獨既一步呀？咪就係講港獨囉。當有一班人肯提出要港獨，而第二班唔認同，並提出其他可行方案如歸英歸美。咁樣會促進到熱烈良性討論，並且令到香港人睇到主權問題係有解決既必要，而港獨並唔係唯一出路。原來未來香港有咁多方案可以選擇，「港獨」、「歸英」、「歸美」等，而任何一個都唔係呢場運動既直接訴求。我地既訴求係民族自決，以上三項只係選項之一。

香港人依一刻需要激發主權問題討論，令美國人知道幫香港通過咗法案落實完雙普選點樣去解決香港問題。咪再話港獨唔講得啦，我諗美國佬知道我地自我審查都笑出黎啦。一個追求民主自由既地區居然有潛規則唔可以講港獨，你估你唔講人地就唔知咩。講多次呀，港獨係民族自決選項唔撚係訴求呀，你咁都唔明就即管負評我啦。

推

未到時候， 到證實左831死人之後便是時機

大家都知，但用住autonomy代替住先

乜關係都未有就獨，獨條毛咩你估下藏獨最後點？自治拉好曬西方關係物資鏈先算啦

提個suggestion出黎 因為暫時未可行就唔俾人講
定係你只係勝利球迷咋
睇得你地太高

大家進路唔一樣啫
你認同最終目標係港獨咪得

因為貌似要配合策略而覺得唔可以講港獨既話
我只可以講你地唔配有民主同自由。
回想當天有人舉美國旗俾人屌到上天花板，再睇返依家個成果，你就知道其實幫自己人設好多限制係幾咁戇鳩既事

大家都知，但未到時機呀

但又真係好多大中華膠話 「喂！五大訴求咋喎 我無話港獨！割呀！」
佢地啲自由民主要50年就夠？

樓主又俾位人入

等班上幾代死哂先講獨啦

成班大中華膠話冇咗大陸唔得

但又讚人新加坡點勁點先進

都唔提歐洲堆小國

藏獨就係得個講字之後就搞反共暴動，冇國際承認最後就俾人一野收左皮

美國國會幫香港通過法案唔叫國際承認?
定係你期待香港到時有雙普選就散band了?

不如試下由口號開始
正如光復香港 時代革命一樣 本身呢兩句係出自天琦 再由而家慢慢變成大家每次抗爭既口號

屌你地都唔撚明
唔係港獨對與錯既問題
係香港人連港獨 或者歸英 歸美都唔撚夠膽講

港獨唔係要成為我地既訴求 而係將港獨成為民族自決既其中一個options

我要脫共
香港獨立

跟我嗌
我再脫共
香港獨立

但大家仲未意識到 呢刻亦無實際行動support到
如果要即刻可以討論都無可能 大家呢刻最關心既係一班義士 雨革個陣我都同身邊既人講港獨 但佢地唔係唔夠膽講 而係萬一真係港獨到之後要點樣做 行咩政治體制 民生呢d基本野點搞 到時又起唔起得切海水化淡廠 呢d野全部都要實行 唔係話想獨立就搞得掂 人材 資源 配套呢 獨立之後又會有陣痛 到時要捱幾耐你人知 變成點無人知 但你問我 一定要獨立 唔撚可能歸英美 香港人就係香港人
光復香港 時代革命

［集思廣益］what support from the USA in specific具體想美國點幫你

#18 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

1,明確表明支国，就是新納粹
2,用經濟制裁支国
3,凍結及充公相關支国及香港官員、有勢力人士、及相關機構在美國的資產
4,禁止被制裁的相關官員、有勢力人士、相關機構入境美國及，或投資美國；及與美國有幫交的國家，以不至於支国勢力在國際蔓延
5,取消香港最優惠國待遇，杜絕支国借香港，一方面吸納自由世界的資金，但一方面卻實行及散播反西方價值的獨裁殺人政權
6,出兵或出救援隊到香港
7,實質在人道救援上支援香港
8,繼續要支國償還清政府一萬億元債券
9,明確地支持台灣，明確地要聯合國承認台灣是一個國家
10,告訴世界，香港會跟隨美國，特別係年輕人。我們堅持的，不僅僅是五大訴求，我們要求的，會跟美國一樣，要一個擁抱普世價值，一個有人權、自由、民主的社會。

1987年拉薩發生流血衝突，美國國會於1987年6月18日通過西藏人權受到中共迫害的決議案，認為中共以軍事手段統治西藏侵害人權，監禁西藏人民的黑牢缺乏食物，導致許多人活活餓死[133]。因為聯合國「反虐待或其他殘忍、不人道或可恥的刑罰或處置公約」於1987年6月生效，西藏血腥事件引起歐洲議會的注意，通過「即刻要求中國政府尊重藏人宗教自由與文化自治之權」，並認同達賴喇嘛所提的「五點和平計劃」是解決問題的基礎[119]:125-126。1987年10月，西藏再次發生兩次暴動與軍事鎮壓。1988年3月，又發生反共運動[134]。1988年6月15日，達賴喇嘛獲邀至歐洲議會發表斯特拉斯堡建議（Discours Strasbourg）。

係咪好似曾相識呢？結果？國際支持你爭取民主咋，唔係同獨立挂鈎架

有雙普選之後係咪可以同其他國家簽糧食水電deal啊？乜撚都冇就獨，斷水斷電先同人傾deal咩，你肯人地都未必制，李嘉誠都識撤完資先黃臺之瓜啦。台灣設備完善都未敢獨，你咩都冇哪來的自信？

真·「一國兩制、港人治港、高度自治」

依家要游說美國議員佢地做既野點樣徹底幫到香港，提到民族自決會係必然既事

兩樣野黎。

你應該要搞清楚美國幫香港通過呢條法案係base on 香港咩地位去搞

而如果香港唔係呢個地位 佢地仲會唔會通過？
而家真普選係基本法寫明嘅 係中国一早承諾俾香港人嘅 佢唔俾係佢違反一国兩制 美國法案都係base on 咁去保護自己利益

又然後一個地方叫做國家要具備乜野條件？香港而家又爭咁啲咩？搞港獨會演變成主權爭議，係未有真普選下條件又未成熟時 你憑咩覺得外國勢力實際會去支持？

都係個句港獨一定會係最終目標 但唔係而家9up就有囉

其實你係唔係又打算拎支旗出黎fing兩下當搞左？
講獨不了。

所以我咪話要點樣實行 最基本你要有個概念比到大家 要點做 點樣幫呢個先係重點

咁樣唔係獨立

你要借美力打中共就唔提得港獨

連登仔唔敢講港獨-＞無人討論港獨點解可行-＞其他人唔知港獨點解可行-＞其他人覺得港獨唔可行

呢個係一個惡性循環，而呢篇文只針對連登仔唔敢講港獨既風氣
你明就明 唔明就唔好明了

唔係呢個時候講 唔等於 唔敢講

你估西方國家唔怕separatism咩
我覺得堅持爭取真正自治先係大啲贏面 首先唔會係世界上孤立自己先 外國援助係必須 而一國兩制係外國介入最大嘅justification

利申可以嘅話想今日獨立

我咪就係話緊你呢種人囉
以為自己好撚醒 然後對隊友諸多限制

你依家無人講，第時講自決突然彈個港獨方案出黎呀?

點解你會覺得係呢個時候講係最好呢

我篇文既中心思想就係，用港獨議題引發出其他可行方案既討論。
你估外國人諗唔到香港獨立呢點咩? 如果本土無一個成熟既論述證明港獨點解可行點解唔可行，點樣令外國人去理解目前情況/甚至提供新奇既方案俾港人去採用?

講港獨唔等於提倡港獨支持港獨
你自己去google高登七年前有幾多post討論香港獨立可行性

你連討論港獨好壞都唔撚講 咁你期待到時會一下子彈個完美成熟既idea出黎?

仲信咩自治真普選

泛民唔制有d人仲覺得係病毒咁，一講就好驚
有時真係懷疑佢地唔係香港出世

泛民要維持呢個體制先可以維持佢地既利益

高調討論獨立可行性係可取嘅我覺得 只係要好小心唔好比香港獨立問題同運動掛鈎 依家香港人嘅民族意識已經開始成熟 只係如果獨立變成運動爭議其中一樣主軸嘅話一定難免支持流失
見步行步啦 我覺得依一刻廣泛嘅民族性education係最重要 但係我就冇咁大本事比實際建議點做

好多街坊都覺得港獨冇所謂
國歌都唱埋

係啲原則撚 死都話港獨唔可行 唔係時候

14年輸咗 已經要開始叫港獨啦
之後仲要dq

港獨就是民意

獨立，係死路一條

零法理基礎，零資源去對抗共產黨，民意低。

其實堡主幾年前已經希望同大家探討同推動港獨
最後就俾幾邊圍屌

支那Set 港獨係禁語 大家就驚到避晒
變做永續基本法 自決
一講港獨就話係鬼 自己講真普選就得

班政棍有份將港獨污名化

去到今時今日仲講法理基礎
訓多幾年先啦

所以話
支那禁港獨係高招
全部人驚到傻閪咁

一直都唔明點解咁多人當左港獨係佛地魔唔提得
完全俾共狗lead住走
同唔好激嬲共產黨一樣

你哋最叻咪就係講一句「瞓咗幾多年囉」，咁以為自己好撚型

日日講埋啲不切實際嘅嘢，其實你哋嘅港獨大計係點樣實行呢？

自己重新寫憲法，但係就唔需要理法理基礎定係點？

所以香港人真係好on9，行左咁多冤枉路都唔識醒，明明敵人反對就係做對了！

人地憲法都寫撚埋出黎啦傻閪
一日到黑淨係識否定人
最撚憎就係連登見到你呢啲跟風撚樣

發夢寫咗一部香港憲法

agreed

即係只需要理你哋嘅憲法，就唔需要理香港現有憲法，咁樣就係你哋嘅法理基礎？

點樣將你寫嘅憲法變成有效嘅憲法和/或法律呢？

1. 土地使用權，無端端變咗屬於你？

2. 香港所有企業都要交稅俾你 ？唔交咁點？

3. 香港所有法官都要突然聽命於你？

寫咗憲法，你地點實行港獨？

推 唔由根本上重建就算答應晒五大訴求都冇用

有趣

梗係實行唔到啦
你地既logic係
實行唔到-＞港獨天方夜譚-＞唔俾你講港獨

實際係
無人敢講港獨-＞無人敢提出可行方案-＞無人知道港獨點實行-＞港獨天方夜譚-＞無人敢講港獨

我成篇文都係講呢樣野咋

其實我覺得樓主可以繼續間中開po宣傳
認同一個點就係上面點都當我哋搞緊獨立（實際上唔喺）咁點解唔直接順水推舟再喺呢個topic上面討論多少少，無論係歸英/美同獨立都好，唔好俾港共拋窒自己呢個真係有啲重要
btw我都覺得依家已經係一個好嘅時機去推動香港人嘅本土同民族意識，然後隨著時間推移慢慢萌芽，可能最後會去到依家出嚟抗爭嘅呢一代開始當權同話事先真正獨立得到，但喺羅馬都唔係一日就建成，要真正脫離中共魔爪唔少得仲未覺醒嘅香港人嘅力量，我哋係行前咗所以可以做到少少例如推下po etc，等埋佢哋；可能咁諗會左膠，但喺真心唔想有自己人被遺棄。

當中共隻手伸到盡嗰陣，香港就會更加禮樂崩壞，可能就係等緊嗰個moment。

稍長 講得唔啱嘅細力少少

講經都冇用
革命係要死士
香港人條命好撚貴 要智取 就要等支爆
支爆等外國勢力幫你打

只能推翻共產黨

港獨思潮由十年前已存在
唔知點解自從dq事件之後無人夠膽喺連登提香港獨立，仲俾啲理由自己因為覺得港獨無可能實行所以唔講得，實際上只係驚講完之後會被清算咋嘛

又spin去獨立

先做好a
再諗b好無呀後生仔

美國提哂水
話我地似佢地以前

autonomy 係穩膽 唔需要口講 做就得
佢話你你就要認頭？咁不如認埋發動恐襲
港獨派早兩年己經留左位，但中國未夠仆直，等中國情況再差D，冇法阻止外國直接支援香港先得

台灣都未獨到啦

咪晒時間

都係個句，獨派比較敏感，跟美國戰車後面就實冇死，佢哋開左路開寬d先好轉獨派歸英等分支

全世界都未瞓醒，得你最清醒

依加唔係無人敢提可行方案，係「現時」無可行方案！

因為無錢，要打贏共產黨要用幾多錢你知唔知道？

堡主咁勁，係呢場運動裏面，點解佢唔殺返1-200個黑警先？ 佢等緊港獨到從天而降？

硬係要走向死路，唔一定無人去！但係絕對唔多！

咪撚玩啦
自治咪即係獨立
俾鬼佬問兩句都露撚哂底啦

手足被輪姦、被石沉大海的屍體多不勝數，我地竟然仲係講緊雙普選......香港人......哈哈哈......

自治>架空中國>推動g爆>前途問題
做到g爆個點先，唔好以為中共真係弱到任砌，血放得未夠

你知唔知乜野叫民族自決呀
美國佬俾完真普選我地 下一步就由我地公投決定主權啦
又要人幫 又唔敢講

唔可以同步做?

16年提過晒歸英自決等等，完全冇話唔敢講，依家唔提只係策略性做法

再者，到時如果中國解體，亦未必需要咩公投自決咁多步，由日後政府直接宣佈成立就得 都未定，唔好畀公投個框框死左先

俾人輪姦佢都唔敢行出來講，香港人，哈哈！

same shit

Sad but true. 講得嘅大多數都冇50年剩

2016年瞓撚左????

5大訴求之一GE真普選都只係得2成幾支持.
港獨真係唔好諗

共咩投啫， 100%票數話港獨，你都係冇法理基礎! 點執行？

每年放幾多大陸閪落嚟，你覺得投得贏？

就算投贏咗，最後都係輸！

有幾多人會夠膽企係坦克面前，用血肉之軀同佢對抗，你先你敢唔敢？

唔洗講到港獨咁specific
Autonomy 可以cap最多人On99咁同意

exact7ly
班老野太大情意結

外國一直問，是因為除了香港人自己希望獨立，其他國家全部出師無名。

依家事實擺在眼前 雙普選下一步就係自決
自決既選項依家都唔提得？
仲話乜野策略性做法，好簡單咋嘛 ，你說服到美帝俾你獨立就得架啦
依家係講緊有班人一口咬定港獨不可行就唔俾你講

連台灣都唔講獨立，悶聲發大財緊，無一個國家會支持你港獨，你死都包頂頸要講獨我無辦法，係希望其他人唔好跟樓主講獨，在心中得啦

情乜野意結
老野既想法就係同連登仔一樣
鬥唔過共產黨 港獨天方夜譚

樓主，你敢唔敢去殺盧偉聰？

全個連登你最清醒，你係唔需要理法治/法理基礎，你夠唔夠膽留言一句你聽日/日內去殺盧偉聰？

班狗一定唔會拉你！

或者到你敢嘅一日，你先討論港獨啦！

你知唔知兩成幾係有幾多 對一個社會運動而言

經濟體強如巴塞隆拿都搞唔掂啦

屌
所以咪用autonomy呢個字囉

而家問題等如被虐待當事人唔求救，人地其實可以幫多些但無先决條件出手。

樓主收一收皮先
好冇?

你唔講港獨咪講歸美歸英囉，到最終公投揀其他options咪得
問題係點解有班人要完全扼殺講港獨既空間
你因為自己單方面覺得港獨唔可行就唔俾人講係幾咁自私。

獨立唔洗去殺人。對方來殺你，你是自衛。

你係廢老

大家自行判斷下
時事台就係充斥住一大堆呢啲垃圾言論

你唔打正旗號獨立，就無人可打正旗號幫你自衛。

自治同獨立兩回事黎
中國都有自治區

獨立調查7成幾添 想問下對依家個境況有咩用?